點樣練一字馬/大字馬

有冇練開跳舞體操嘅巴絲教下路
得一個人係屋企拉筋完全feel唔到有進步過

男人心一字馬

個心做到但係我做唔到

拉多啲 可以嘅話搵人幫手拉啲動作
E.g 腿張開 搵人幫手推開啲 慢慢練 或者 按你背訓落地

屋企冇人幫手
出去學又好似好戇居咁，而且都唔知邊度有

你本身識唔識拉筋
要拉over 你覺得盡左嘅位，然後hold 住一陣先得，正常應該係會有d 痛
唔識就最好搵個識嘅人幫你啦
你唔識拉自己一個拉冇乜效
因為一痛就會縮

拉一字馬的話 可以先分開前後腳拉
落個7字馬 拉前腳（後腳曲） 拉曬左右邊
然後曲前腳 後腳向後伸直 都係拉曬左右邊
有番咁上下鬆先兩隻腳一齊拉
一開始唔鬆就搵手放係左右兩邊撳地下
之後開始兩隻腳一齊拉就可以慢慢放手 靠體重壓你落去

另外注意盤骨兩邊唔好前後斜左
要擺番正咁拉

淨係上網睇片學咋
簡單啲嘅動作好似坐地前伸果啲好明顯拉多陣就會見到有進步
但係一字大字就做極都係咁

試下踢下腿 你去運動場睇d 人跑步前會踢腿就明我下面講咩
企係度 踏右 左 然後右腳向上踢 10次
調轉踏左 右 左腳向上踢 10次
然後一樣右 左 右腳向外劃 10次
然後 左 右 左腳向外劃 10次
都應該有d 幫助

除左拉腳，記得仲要拉下胯

另外我覺得應該做下d 運動 然後cool down 個陣 先拉你想拉嘅筋係最有效 (當然記得運動前要warm up 要拉筋）
因為個身熱d 暖d 冇咁易拉親之餘 身體冇咁硬都會extend 多d

唔該哂ching
拉胯係唔係做青蛙趴? 試過做一次未到個胯痛膝頭已經痛到pk

坐係度
兩隻腳板互對
打開你大脾 然後手向前伸
要諗住係個肚掂落去 可以趴落去咁
腳踭掂到條j 兩邊膝掂地 再趴落去就係最鬆
而唔係寒背 好似摺埋咁係錯
唔知係咪你所講嘅青蛙趴
但如果你係膝痛先過胯痛
應該係膝頭哥筋 緊過胯筋
所以可以先拉膝頭哥筋
然後同樣動作可以等膝筋鬆d 再拉胯筋
你可以做下面個2款：

一個係係訓係度嘅
patpat貼住幅牆 打開大脾到最開
你情況可能係去到膝痛嘅位先
如果冇人幫手撳隻腳落去 得自己的話就可能要耐d 由得對腳依自身重量慢慢再沉落去

另一款係坐係度打開腳 (打開到膝開始痛嘅位先）
然後手向前伸 都係諗住肚掂地 唔係寒背

ching 幾招有啲料到
feel到拉到啲平時冇乜郁到嘅位
睇youtube啲示範人本身就好柔軟都唔係好知佢拉緊邊度